%@Dif:2
Recopie et complète le tableau suivant :
\renewcommand{\arrayrulewidth}{0.4mm}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
\rowcolor{magenta}$a$&$b$&$a+b$&$a-b$&$a\div b$\\
\hline
6&3&{\small$\Eqalign{
\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}+\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\div\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}\\
\hline
$-2$&1&{\small$\Eqalign{
\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}+\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\div\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}\\
\hline
9&$-3$&{\small$\Eqalign{
\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}+\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\div\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}\\
\hline
$-5$&$-5$&{\small$\Eqalign{
\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}+\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\div\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}\\
\hline
$-6$&$-3$&{\small$\Eqalign{
\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}+\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\div\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}\\
\hline
$-4$&8&{\small$\Eqalign{
\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}+\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a+b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}-\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a-b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}&{\small$\Eqalign{
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\div\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
a\div b&=\hbox to1.25cm{\dotfill}\cr
}$}\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
%@Commentaire: Application directe des règles de calculs. Permet de faire un rappel sur l'addition et la soustraction des nombres relatifs. Travail ici décomposé pour être proposé à une classe faible.